\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur 1 Analysis DCSM MI Reichenauer WS09/10}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	Induktionsbasis: \\
	$n = 1 \\
	1 = \frac{1 \cdot (1 + 1)}{2} \\
	1 = 1$ \\ \\
	Induktionsbehauptung: \\
	$\sum_{i = 1}^{n + 1} = \frac{(n + 1) \cdot ((n + 1) + 1)}{2}$ \\
	$= \frac{(n + 1) \cdot (n + 2)}{2}$ \\ \\
	Induktionsschritt: \\
	\begin{align*}
\sum_{i = 1}^{n + 1} &= \frac{(n + 1) \cdot (n + 2)}{2} \\
\sum_{i = 1}^{n} + (n + 1) &= \frac{(n + 1) \cdot (n + 2)}{2} \\
\frac{n \cdot (n + 1)}{2} + (n + 1) &= \frac{(n + 1) \cdot (n + 2)}{2} \\
\frac{n \cdot (n + 1)}{2} + \frac{2 (n +1)}{2} &= \frac{(n + 1) \cdot (n + 2)}{2} \\
\frac{n \cdot (n + 1) + 2 (n +1)}{2} &= \frac{(n + 1) \cdot (n + 2)}{2} \\
\frac{(n + 1) + (n + 2)}{2} &= \frac{(n + 1) \cdot (n + 2)}{2} \\
	\end{align*}
	q.e.d.
	\section*{Aufgabe 2}
	\begin{align*}
\left\|z\right\| &= \frac{z}{\left\|z\right\|} \\
&= \frac{0 + 4i}{4} \\
z_{0} &= \frac{2\sqrt{2}}{4}  \cdot i\\
z_{1} &= \frac{2\sqrt{2}}{4} \cdot i \\
	\end{align*}
	\section*{Aufgabe 3}
	\begin{align*}
\left\|\frac{a_{k + 1}}{a_{k}}\right\|
&= \left\|\frac{\frac{k + 1}{k}x^{k+1}}{\frac{k}{k - 1}x^{k}}\right\| \\
&= \frac{k^2  - 1}{k^2}\left\|x\right\| \to \left\|x\right\|  
	\end{align*}
	\section*{Aufgabe 4}
	Hauptbedingung: 
	$O = 2 \cdot 5 \cdot b +
	2 \cdot 5 \cdot c +
	2 \cdot bc$
	$a = 5 $ \\
	1. Nebenbedingung nach b umstellen: \\
	$b = \frac{9}{c}$ \\
	2. Zielfunktion bilden. \footnote{Dazu wir die Nebenbedingung in die Hauptbedingung eingesetzt.}
	\\
	$O(c) = 2 \cdot 5 \cdot \frac{9}{c} + 
	2 \cdot 5 \cdot c + 2 \cdot \frac{9}{c} \cdot c
	$ \\
	3. 1. Ableitung der Zielfunktion bilden: \\
	$O^{,} = - \frac{90}{c^2} + 10$ \\
	4.Ableitung 0 setzen und auflösen: $c_{1} = 3 c_{2} = -3$\\
	Mit zweiter Ableitung bestimmen ob es sich um hoch oder Tiefpunkt handelt. \footnote{Ist die zweite Ableitung handelt es sich um einen Tiefpunkt.}  \\
	Mit c in NB kann nach b aufgelöst werden mit folgendem Ergebnis: a = 5, b = 3, c = 3
	\section*{Aufgabe 5}
	Lösung: $I = 3 ln \left\|\frac{x}{x + 3}\right\| + C$
	%End of solution
\end{document}